教師扭曲鴉片戰爭起因 可立小學認錯道歉

香港因鴉片戰爭被割讓給英國，但這段歷史卻在小學課堂上被扭曲。慈雲山的嗇色園主辦可立小學，被揭有教師竟然稱英國「為消滅鴉片」向中國發動戰爭，把中國禁煙卻遭到英國侵略的歷史完全扭曲。校方承認出錯，為內容不正確道歉，並即時重新整理教材，承諾優化機制。教育局批評事件不能接受，學校不能容許教師教錯歷史事實，將跟進教師是否專業失德。

《星島日報》接獲讀者投訴，指可立小學有教師在小二常識科的網上教學時，扭曲鴉片戰爭的史實。片中教師正講述香港割讓給英國，以至特區成立的歷史背景，在講解中英兩國在一八四○年爆發第一次鴉片戰爭的歷史時，稱英國「為消滅鴉片而發起戰爭」，「英國想以禁煙為理由派兵攻打中國。為甚麼他們要這麼做呢？就是由於英國發現中國當時很多人吸煙，吸食煙草，這個問題相當嚴重，所以他們為了消滅這些叫做『鴉片』的物品，就發動了這場戰爭。」

有關內容明顯不符史實。當時清廷頒令禁煙，派林則徐嚴厲執行政策，令以鴉片貿易獲利的英商不滿，觸發連串衝突，最終英國出兵攻打中國，導致戰爭，中國戰敗被逼割讓香港。

片段在社交網站轉載後，引起廣泛批評，網上紛紛質疑涉事教師歪曲歷史，枉為人師，「怎麼向我們民族英雄林則徐交代？怎樣對得起我們曾經備受欺壓與屈辱的歷史」，要求教育局及學校懲處。

教局跟進教師是否專業失德

校方昨晚發表聲明，承認片段是該校網上教學，確認部分內容不正確，已即時重新整理有關材料；並就事件向家長及學生道歉，承諾會優化現行處理教學材料的機制。

教育局則嚴詞批評，片中講述鴉片戰爭的內容明顯失實，作為學校教學不能接受，正向校方跟進，查明事實；強調學校不能容讓教師教錯歷史事實 ，如有教師被證實有專業失德，會據《教育條例》嚴肅跟進。

教局強調學校應詳細了解教師教學內容，以及對相關知識的掌握；教師授課亦須切合課程宗旨與學習目標，秉持專業精神，按學生年齡與理解能力，以客觀、理性及持平態度教導學生，確保所教知識與概念正確，協助學生正確認識國家歷史。

有不願具名的資深小學校長認為，涉事教師可能備課不足，在解說鴉片戰爭時出錯，「最重要是教師及時更正，向學生說明清楚」。他坦言網上教學普及，家長及公眾有更多機會「觀課」，教師應有更充足的備課，確保講授教學內容準確無誤。

常識科內容「醜化內地人」

另外，該校在片中使用名為《童看歷史》一五年版本的小二常識科課本，被網民發現其中有涉及內地旅客與本港市民衝突內容，要求學生以「六何法」探討及向全班匯報；在「民生多關注」的學習活動，僅引用兩則時事，包括北京霧霾天氣、黑心企業「地溝油」，均為負面事例，批評校方選材「醜化內地人」、「放大兩地矛盾」，誤導學生之餘，議題對小二生亦過於艱深。教育局指小學常識科課程已經更新，提醒學校舊版課本將在明年不再保留在「適用書目表」，教師亦須作出調適，提供最新資訊，讓學生了解國家近期的發展。

Sick sick 完人民學習堂

條友唔識歷史 就屈佢曲解歷史

永遠扮慘情歷史沒有錯
打人就係擴大領土完整
打輸又話人侵略忘我之心不死
永遠沒有錯

又搵個戲子出黎，9up亂教，咁岩又聲畫齊備，咁岩拍片既又係星島讀者...................乜咁岩既？

以後老師教錯野係咪就當專業失德？

廢咪比英國打囉

Push

佢講錯歷史係真。西方殖民史的確係極為殘忍。但係人地會反省。例如澳洲為左補償當年對當地原住民所造成嘅困擾，就俾左一d賠償俾原住民。

但支那呢？自己深受呢種逼害，但就從來無反省過。反而屢次逼害其他種族而毫不認錯。例如新疆同西藏。人地做錯係會從歷史中反省，支那就篡改歷史，死不認錯

到今時今日仲話人地抹黑中國，黑心食品係咪你到先多？中國係咪有霧霾先？係你咪認撚左佢囉，之後改囉。不過無，霸權主義係咁民主與獨裁的分別

聽日開始扮深藍

下個學期升主任

中國有黑心企業整地溝油賣係歷史
關醜化中國人咩
若要人不知，除非己莫為

六四又如何呢？

美澳原住民優惠政策，只係白人入主當初加害紅番既賠償，香港班新界原居民有優惠政策根本係多餘，大逃港潮而黎既後住民根本冇加害新界原居民既紀錄

人地當年只係一堆英國難民想去澳州尋求政治庇護

點知就比果堆種族歧視嘅原住民純粹因為人地膚色白少少就排斥甚至謀殺人地

民生關注梗係關注有問題嘅嘢，係好嘅仲使乜理

除左老師亂教之外
中史書都可以任教育局、出版社亂改
好難保證下一代學到既係真歷史
突然後悔以前一畢業就 dump 晒 d 歷史教科書
如果唔係留返俾 d 仔女讀都好

咪話人地會認錯囉。班支那狗成日話叫日本右翼反省。自己反省左先啦。逼害人地就話人地垃圾，話人地恐怖主義

一開始，皇帝老爺們對禁煙這事兒都不是很認真，直到道光年間，各地農民起義不斷，清朝的鴉片軍被打得找不著北，發現槍桿子不好使的道光把所有的責任都推到了鴉片身上。其實道光也不想想怎麼官兵抽鴉片農民就不抽的，當時的軍隊腐敗不堪，平時也不好好訓練，省下來的錢跑去吃喝玩樂，等上級領導來檢查時才裝模作樣的表演幾個固定節目，所以後來清軍和洋人打白刃戰時人數佔優還是輸得一塌糊塗，到甲午海戰時更是在裝備領先的情況下被日本打敗。而皇帝為了構建和諧社會，對軍隊一直是好生供養，這就給他們提供了抽鴉片的所有條件：金錢和時間。這樣的軍隊戰鬥力本來就跟農民差不多，抽了鴉片就更沒得玩了，這時道光才知道著急，發了狠要禁煙。但他哪裡想得到那些本應幫他禁煙的人，既是鴉片的主要消費群體，又是鴉片走私的庇護者。對這些人來說，軍隊沒戰鬥力關我屁事，大清的江山關我屁事，又不是我的，是你皇帝老子一個人的，我趁著現在當官使勁撈就是了。

這麼一來，禁煙自然是無從談起，直到最後道光才物色到了一個真正肯禁煙的人——林則徐，和英國人的故事就從這裡開始了。說來搞笑，林則徐到廣州禁煙，本來當地官員是想拿銀子打發他回家的，誰知此人是真心辦事，不吃這一套。今天我們說林則徐是民族英雄，其實當時官員們都當他是神經病，而且這種人真要放到今天的官場他還是要被當成神經病，要不了三兩回合就得被和諧。林則徐到廣州後不久就要求洋商們交出所有鴉片，還發了份照會：聽說英美兩國天氣乾燥，土質乾硬，夷人都是把肉磨成粉食用，久而久之導致大便不通，只有中國的大黃和茶葉可解，皇上對你們有恩，你們也該配合我這個欽差的禁煙工作。我對你們這些外夷的伎倆再了解不過，所以別跟我耍什麼花招，其實我們老百姓都很討厭你們了，你們再賣鴉片，難保他們不會弄死你們……

這個大便不通還不是最離譜的，此前還有大臣建議道光嚴懲吸食鴉片者，怎麼個懲法呢？這個大臣說，他聽說紅毛們是把吸鴉片的人系在竹竿上，用大砲發射進海裡……林則徐還有一點很有意思，動不動就綁架民意威脅洋人，但其實言談之中又經常流露出對民眾的不屑，在他眼裡，底層民眾只有兩種人：洋人的走狗與洋人的潛在走狗。可惜洋人對中國的了解程度，往往遠勝這些ZF官員，鴉片戰爭爆發之前，英商安德森就建議英國ZF：據我觀察，中國的老百姓普遍討厭清ZF，等打進去時，我們不能傷害一般群眾，而且應該張貼告示，說這場戰爭不是針對他們的。後來英軍也照作了，於是清廷又大罵洋人煽動不明真相的群眾。

好多小學老師呃飯食唔係第一日講啦

不過咁就失德就起碼有8成小學老師死得

懶係野話自己係專業人士值得咁高人工

吹自己出到私人市場搵仲多

教書都係為左使命感

又成日係度講乜乜乜教學法

到頭來最基本既知識都無

咪撚同我講老師係黃係手足乜乜乜

廢就係廢

支國改歷史同老師尻up教學唔好扯埋一齊講

講中英兩個已經嚴重扭曲歷史
大清根本唔係中國